
                      ¡Maldito calor! Tenemos un ganador. El director de Fruitvale Station, Ryan Coogler, de 29 años, turboalimenta la franquicia de Rocky en Creed. Su enfoque: Adonis Johnson (un estelar Michael B. Jordan), el hijo bastardo del fallecido campeón Apollo Creed (Carl Weathers), el padre que nunca conoció. El niño necesita a Rocky (Sylvester Stallone) para entrenarlo. La trama suficiente para que Jordan se pavonee de sus cosas impresionantes, y para que Stallone, que es mejor que nunca, juegue al boxeador envejecido con más sentimiento que el que he visto desde el original. El primer Rocky, en 1976, se llevó el Oscar a la Mejor Película, superando a All the President's Men, Network y Taxi Driver, un hecho que hace que el cine se vuelva loco hasta el día de hoy. Punto a favor. Pero no se puede negar el impacto que produjo el primer Rocky, ya que Stallone, el desvalido, superó todas las expectativas al obligar a los estudios a dejarlo como el boxeador que creó. A pesar de que las seis secuelas de Stallone nunca podrían coincidir con su primera vez, Rocky es la historia del cine.
        
            